布林肯電楊潔篪：捍衞港疆藏人權

布林肯電楊潔篪：捍衞港疆藏人權

■楊潔篪（左）、布林肯（右）

美國拜登政府上場後，中美最高層外交官員首次通話。中共中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪與美國國務卿布林肯通電話，但兩人各說各話。楊強調香港、新疆和西藏等事務均為中國內政，不容任何外部勢力干涉；布林肯則強調美國將繼續在上述三地捍衞人權和民主價值。

楊潔篪：不容外部勢力干涉

新華社報道稱，楊潔篪昨「應約」與布林肯通電話，形容當前中美關係處於關鍵時刻，強調中方對美政策始終保持高度穩定性和連續性，促美方糾正一段時期以來的錯誤，與中方一起聚焦合作，管控分歧，推動中美關係健康穩定向前發展。他警告涉港、涉疆、涉藏等事務「不容任何外部勢力干涉」，中方將繼續堅定維護國家主權、安全和發展利益。在台灣問題上，楊敦促美方應當嚴格恪守一個中國原則和中美三個聯合公報；新華社並引述布林肯稱「美方將繼續奉行一個中國政策」。

不過，美國國務院發表的聲明指布林肯在通話時重申：「美國將與盟友和夥伴共同努力，捍衞我們的共同價值觀和利益，令中華人民共和國對包括台灣海峽在內的印太地區穩定構成的威脅，及其破壞有章可循國際體系的行為，都要負上責任。」明顯與中國不同調。他又強調美國將繼續支持人權和民主價值，包括在新疆、西藏和香港，並敦促中國與國際社會一道譴責緬甸的軍事政變。

新華社/美聯社